【學術研究】二二八事變期間台灣民軍行動雜談

「以史為鏡，可以知興替。」——《舊唐書．魏徵傳》

咦，唔係學術台嘅？

原來開錯台

學毛主席話齋：「槍桿子裡出政權。」呢個道理恐怕放諸四海皆準。

歷史不斷重複

「沒有吃，沒有穿，自有那敵人送上前。
沒有槍，沒有炮，敵人給我們造。」
——1938年抗日軍歌《游擊隊歌》（摘錄）